關於總辭嘅思考

利申：非泛民打手

咁首先呢，我覺得泛民各議員係可以有立場嘅，即係話可以同人講自己想留定走，但係必須：
1.講清講楚點解想/走，同埋留/走之後自己會做啲咩，對於後者而言，無論你想留定走，最後留定走都一定要講清楚自己如果留和走之後會做咩
2.最後必須按照民意作決定

至於我覺得留好定走好，我會話我覺得留係到好嘅。

區諾軒講啲嘢其實好有道理：
區諾軒：我以僅餘的政治生命，就留守議會說最後一次話

如果一個都唔留低嘅話，的確會比較難獲取關於立法會內部啲議事嘅資訊，同埋揭露政府啲撲街嘢出去；但係話留守可能否決議案/拉布就算數啦，一黎我地人都唔夠，二黎根據往績，我唔睇好大部分泛民會參與曬啲投票，三黎對家規則都已經限制曬拉布呢樣嘢了

以及，留守嘅話其實都會令到抗爭者陣容多啲資源嘅，例如話啲立法會議員同埋助理都有錢收㗎嘛，咁佢哋係可能使用呢一筆錢去支持抗爭運動嘅。但係留守嘅話，為左表示佢哋唔係為左私利留低，所有泛民都必須要捐曬自己係呢一年所收嘅錢出去

至於啲人話要因肥佬黎撐留守而杯蘋果或者屌蘋果，我又覺得無必要嘅，撐留守呢樣嘢本身唔係話錯或者啱；不過我又同意肥佬黎嘅論點係膠嘅，即我覺得無咩可能留守可以「抗惡法」。

另外我想講，民主社會最可貴嘅就係當中會有不同聲音出現，同埋允許不同聲音之間作理性溝通同理解，為留守與否互屌、為不同立場人士扣帽子實在有違民主精神，反而我地應該理性討論成件事，並就留守與否各自嘅利弊作最後決定。

無論如何，我唔希望成件事會變成好似曾志豪所講嘅咁：
曾志豪：不論留或走，泛民注定大分裂﹗即使公投民調亦逃不過分化的命運。

如果泛民係按照以適當方法得出嘅民意作最後決定，無論結果是否係你所希望嘅咁樣，我都想大家唔好屌同自己係呢件事上唔同立場嘅人，唔好分化，尊重返民主精神，然後關注返係監察佢哋係留或走之後有無遵守返自己嘅承諾呢件事上面。
。。。。。。

推

泛民去或留 都重得到香港人的授權

負評啲人究竟有無讀過我寫咩，一分鐘都無就睇完咁多字然後比三個負評？

認同

你既建議係好

但係以泛民既往績
佢地向來都無政治智慧

你講既野對佢地難度太高

所以最折衷既方法就係公民黨被dq果4個留低 其他走

我黎總結下依家可能嘅決定：
1.全部人有條件地留低
2.一啲有條件地留一啲走
3.總辭

飯民根本睇唔清現實

或者是睇清了但不想面對

又或者根本只係想搵多年錢

俾中央DQ哂全部人既效果一定好過總辭啦

再唔係就初選結果入圍既留 輸左果d走

sor禁錯負皮，想禁正皮支持

我即刻留言批評你

“但係留守嘅話，為左表示佢哋唔係為左私利留低，所有泛民都必須要捐曬自己係呢一年所收嘅錢出去”

泛民班仆街就係錢錢錢呀，
點樣知道佢地肯咁做，市民同意佢地參加呢個臨立會，佢地最終唔應承捐呢？

689都笑鳩佢地垃圾啦，我地要做既就係要笑得比689更大聲，俾人知道我地一早已經知道呢班泛民係廢物，阻住香港轉咗幾十年呀！

泛民係仆街是常識吧？

第一泛民咁耐而嚟缺席咁多次，票都唔投，都唔講支持大白象嗰啲

第二初選勝出嘅抗爭派要求見面，泛民唔理

首先呢，我想請問你所謂嘅撲街係指啲乜？
投票紀錄不良？貪污？無議會外嘅政治參與？
如果使用上面嘅標準去話泛民全部人撲街我相信唔係一個合理嘅講法，即，唔係所有泛民都係撲街。

另，按上述標準而言，某啲人過去撲街唔等於佢哋依家都撲街，或者將來都撲街。你唔可以否認嘅係，人係有進步嘅可能的

同埋，如果你話所有泛民都貪錢所以唔應該留任，咁請你證明佢哋貪錢貪係邊。

如果話某個人有可能違背諾言就覺得諾言係無用嘅嘢，我認為呢個講法係唔合理的；但我承認諾言本身嘅約束力係唔夠的，thats why我地更需要監察埋佢地有無履行諾言。

最後，唔係話訴諸情緒，將自己打嘅字放大就代表你有道理，希望你可以理性、冷靜咁思考

我到宜家都未聽到任何一位議員確實講到留之後會做咩？全部都講「議會戰線」蒙混過關。

所以要就呢點質詢佢地啊！

咁究竟泛民拒絕人大委任會得失咩人帶來分裂？

慢必不廷任議席，最好聽哂佢，13分開始重點，佢已經留咗口

佢講得好好

留既好處
留既壞處
走既好處
走既壞處